AVルール138
C++標準[10]は、リンケージを次のように定義しています。

* 名前に外部リンケージがある場合、それが示すエンティティは、他の翻訳単位のスコープまたは同じ翻訳単位の他のスコープからの名前で参照できます。

* 名前に内部リンケージがある場合、それが示すエンティティは、同じ翻訳単位内の他のスコープの名前で参照できます。

したがって、内部結合と外部結合の両方を持つ名前を持つことは、それらが実際に参照するオブジェクトが明白でない可能性があるため、混乱する可能性があります。
次の例では、1行目で宣言されたiが内部リンケージを持ち、2行目ではiが外部リンケージを持つとします。
どのエンティティがライン3のiによって参照されていますか？

		{
		  static int32 i=1; // line 1
		  {                 // Bad: the i with external linkage hides the i
		                    // with internal linkage.
		    extern int32 i; // line 2
		    ...
		    a[i] = 10;      // line 3: Confusing: which i?
		  }
		}

